---
title: "發佈 Krita 5.0 的第五個測試版本 (Beta 5)"
date: "2021-12-03"
categories: 
  - "news_zh-tw"
  - "development-builds_zh-tw"
---

Krita 5.0 終於正式發佈了！

這是一個非常大的發佈版本。這個版本加入了許多新功能，也作出了大量改進。以下是一些焦點內容：

- Krita 處理筆刷、漸變、調色板等等資源的方式，還有資源標籤的管理已被完全重寫了。這個全新的資源管理系統現在比以前更快速，也大幅減少了 Krita 所耗用的記憶體，而且比以前更可靠！
- 改善了漸變效果：現在，漸變看上去更平滑，而且支援更多色彩的廣色域。
- 色彩塗抹筆刷引擎經過重新編寫，此外也新增了一個 MyPaint 筆刷引擎。
- 動畫功能得到了大翻新，不但改善了使用者介面，而且還有一系列新功能，包括再製影格和可動畫化變形遮罩。
- Krita 新增了一個分鏡圖編輯工具！
- 新的錄影工具能讓你錄製繪畫的過程並產生縮時影片。

除此之外，還有很多其他改進！如欲了解更多，可閱讀[發佈通告](https://krita.org/zh-tw/krita-5-0-release-notes_zh-tw/)，裡面含有更全面的介紹。

{{< video-player src="https://cdn.kde.org/krita/marketing/videos/Video-for-store_final-30fps.mp4" type="video/mp4">}}

如果您曾在 Microsoft Store、Epic Store、Steam 商店或 Google Play 商店購買 Krita，您將會在稍後時間，待商店系統處理完成後接收到這次更新。在這些商店中，我們會為 Krita 保持舊有的售價直到一月十日。如您希望以目前的價格購買 Krita，請不要錯過這個機會啊！

由 Krita 5.0 起，我們也會開始在 Apple 的 Mac App Store 上發佈 Krita 啊！

![](images/posts/2021/2021-11-16_kiki-piggy-bank_krita5.png) Krita 是自由、免費及開源的專案。請考慮[加入 Krita 發展基金](https://fund.krita.org/)、[損款](https://krita.org/en/support-us/donations/)，或[購買教學影片](https://krita.org/en/shop/)支持我們吧！得到您們的熱心支持，我們才能夠讓核心開發者全職為 Krita 工作。

## 下載

### Windows

如果你使用免安裝版：請注意，免安裝版仍然會與安裝版本共用設定檔及資源。如希望以免安裝版測試並回報程式強制終止的問題，請同時下載偵錯符號 (debug symbols)。

注意：我們已不再提供為 32 位元 Windows 建置的版本。

- 64 位元安裝程式：[krita-x64-5.0.0-setup.exe](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0-setup.exe)
- 64 位元免安裝版：[krita-x64-5.0.0.zip](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0.zip)
- [偵錯符號（請解壓到 Krita 程式資料夾之中）](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x64-5.0.0-dbg.zip)

### Linux

- 64 位元 Linux AppImage：[krita-5.0.0-x86_64.appimage](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0-x86_64.appimage)

Linux 版本現不再需要另行下載 G'Mic-Qt 外掛程式 AppImage。

### macOS

注意：如果你正在使用 macOS Sierra 或 High Sierra，請參見[這部影片](https://www.youtube.com/watch?v=3py0kgq95Hk)了解如何執行由開發者簽署的程式。

- macOS 套件：[krita-5.0.0.dmg](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0.dmg)

### Android

我們仍視 ChomeOS 及 Android 的版本為**測試版本**。此版本或可能含有大量程式錯誤，而且仍有部份功能未能正常運作。由於使用者介面並未完善，軟體或須配合實體鍵盤才能使用全部功能。

- [64 位元 Intel CPU APK](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x86_64-5.0.0-release-signed.apk)
- [32 位元 Intel CPU APK](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-x86-5.0.0-release-signed.apk)
- [64 位元 Arm CPU APK](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-arm64-v8a-5.0.0-release-signed.apk)
- [32 位元 Arm CPU APK](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-armeabi-v7a-5.0.0-release-signed.apk)

### 原始碼

- [krita-5.0.0.tar.gz](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0.tar.gz)
- [krita-5.0.0.tar.xz](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/krita-5.0.0.tar.xz)

### md5sum

下載檔案的 MD5 校對碼已於以下檔案中列出：

- [md5sum.txt](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/md5sum.txt)

### 數位簽章

Linux AppImage 以及原始碼的 .tar.gz 和 .tar.xz 壓縮檔已使用數位簽章簽名。你可以從[這裡](https://files.kde.org/krita/4DA79EDA231C852B)取得 GPG 公鑰。簽名檔可於[此處](https://download.kde.org/stable/krita/5.0.0/)找到（副檔名為 .sig）。
